\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}

\title{GNU/Linux}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Mixpell}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Comandos}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={1-15}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Mais comandos}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={16-27}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Comandos de rede}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={29-36}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Comandos para manipulação de contas}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={38-51}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Permissões de acesso a arquivos e diretórios}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Dono
  \item<3-> Grupo
  \item<4-> Outros
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de permissões de acesso}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Leitura (r)
  \item<3-> Escrita (w)
  \item<4-> Execução (x)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Permissões de acesso especiais}
  \begin{itemize}
  \item<2-> s: bit setuid/setgid
  \item<3-> S: sem execução
  \item<4-> t: stick bit (swap)
  \item<5-> T: igual o "t"
  \item<6-> X: igual a "x" mas somente se setado execução
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Comandos de permissões de acesso}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={53-55}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Modo de permissão octal}
  \begin{itemize}
  \item<2-> 0
  \item<3-> 1 (x)
  \item<4-> 2 (w)
  \item<5-> 3 (wx)
  \item<6-> 4 (r)
  \item<7-> 5 (rx)
  \item<8-> 6 (rw)
  \item<9-> 7 (rwx)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Umask}
  \begin{itemize}
  \item<2-> 0: binario (r-x) | texto (rw-) | diretorio (rwx)
  \item<3-> 1: binario (r--) | texto (rw-) | diretorio (rw-)
  \item<4-> 2: binario (r-x) | texto (r--) | diretorio (r-x)
  \item<5-> 3: binario (r--) | texto (r--) | diretorio (r--)
  \item<6-> 4: binario (--x) | texto (-w-) | diretorio (-wx)
  \item<7-> 5: binario (---) | texto (-w-) | diretorio (-w-)
  \item<8-> 6: binario (--x) | texto (---) | diretorio (--x)
  \item<9-> 7: binario (---) | texto (---) | diretorio (---)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> touch teste
  \item<3-> chmod a+X teste
  \item<4-> ls -l
  \item<5-> chmod o+x teste
  \item<6-> ls -l
  \item<7-> chmod a-X teste
  \item<8-> chmod a+X teste
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> touch teste2
  \item<3-> chmod o-r teste2
  \item<4-> chmod uo+x teste2
  \item<5-> chmod a+x teste2
  \item<6-> chmod a=rw teste2
  \item<7-> chown mixpel teste2
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> touch teste3
  \item<3-> chmod 666 teste3
  \item<4-> chmod 420 teste.txt
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> umask 012; touch teste4
  \item<3-> ls -la teste4
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/avatar}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}


